漁農自然護理署 二級農林督察(自然護理及郊野公園)(2)

有冇其他巴絲有報呢個Post?
小弟收到Waiting
查詢緊waiting number

唔知有冇其他人都收到waiting/direct offer?
入黎揮個手交流下

巴打大概幾時見呢個post㗎？
Waiting係收信？

上年五月apply的
之後今年年初先考

waiting收信的
有聽到有人收到reject
但未收到風有人有direct offer
(除左政府N仔之外)

師兄係咪做開呢行?
IN都無得IN..

我以前做過保育
後來轉左做園藝樹木保養

你咩background

幫巴打推

相信真係好少巴絲係做呢行
真•毒撚行業

其實我都唔係呢行

謝謝你幫我推post
但睇黎真係冇咩回應

幫你推下

好滾動
希望有同路人入黎揮個手

直接收左皮

師兄咩background
今年聽講好多人考
但我又一直搵唔到同路人

19fg呀 但係衰on居 prep錯野 抵死

sosad
下次準備得好d
應該年年都係考類似問題

以我所知
現時大部分既收到offer既人
都係現職既N仔
街外人好多都係waiting list

多謝師兄既消息
師兄係現職?

N仔反而係親生仔

好多部門都係prefer請番自己嘅n仔 做慣做熟嘛

係阿
不過點會都收下外人既
有聽聞今次有考既N仔都唔係入得好多個
希望有機會入到位

個邊幾時出waiting信?

Good luck

thanks

我讀envir science..不過無經驗
完全無回音

想知如果先由N仔儲經驗既話
咩經驗先有機會Interview

perm唔係指定要有1年相關經驗咩？

識人冇相關經驗都做到，但major係關事

我諗最好搵返漁記既工
FA/contract 既FO
因為你做熟左入邊
再考班官都知你有冇料
有料應該易入過街外人好多

祝你有offer 正位黎
漁記其實算人工高
唔算忙 做嘅嘢又算有意義

多謝各位巴打先
希望為自己呢行出番份力

暫時已經出哂Waiting+Reject
而家聽講部門選緊人
之後就開始入人

想問下會唔會有ching知點先可以check 面試個分?佢網站唔覺有form 填...

呢到down返申請表
講返自己見左咩Post
同想查詢咩資料
E-mail返比佢地就得

我有同事livestock waiting,call 緊佢驗身

BTW 我都收到waiting,排2x

我都係Waiting,好前
不過有其他部門比左Offer我
如無意外我應該過另一個部門唔等呢邊了
呢邊實在等左太耐

恭喜ching

多謝哂
希望你都快D收到Offer Letter/Call

唔該曬巴打

waiting 3X...早幾日攞排名時，問hr派到幾，佢話答唔到， 睇幾時入位

因為未派
如果派緊我應該會知

留名等消息
師兄，想問問其實今次係咪較往年多位(聽現職講)? 同埋睇返4月財政預算案， 預計2020-2021年會增加53個位。

以我既消息
你可以咁樣諗
因為遲下會有新郊野公園 同聽聞開左新section
所以加多左位
不過你要明一樣野,就係加多左位
都會多左位留比N仔

咁當然,街外位都係會多左既
Good Luck

唔該曬!!!

明白，多謝師兄分享。waiting 3x我應該申請定其他工orz

係，佢排得好前

應該差不多到CP出位

希望大家都收到offer

恭喜師兄

恭喜師兄，係唔係livestock?

livestock真係快好多
CP個邊仲等緊

又係既
仲等緊既巴絲
祝你地快D入位
到時有機約出黎
一齊出下Field影相

今鋪真係等足成年

冇辦法
今年年初爆疫情
一拖就拖左半年

好想快點入職，瘋狂幫老細做野

公司名唔講啦
不過香港做園藝樹藝唔算主流
人工唔高

初頭入行咩都唔識Around 13-15k
當你有樹藝師牌就at least 20k開始
普遍有牌後做幾年at least 過30k
當然你要得閒轉下工啦
呢行唔轉工,好少加得多人工

我識既朋友,普遍做左五六年都過哂30k
跟私人公司做project manager, 或做inspector

另外呢行係特別多秘撈
幫人睇樹做survey
你勤力既一個月外快基本可以搵到10-20k
我自己係咁多囉
出邊d人搵得仲多

不過有興趣先好入行

辛苦工黎架，唔鐘意大自然會做得好辛苦

巴打係咪做arborist trainee 入行

當年係阿
跟contract保養野為主
之後自己又鍾意行山影相
慢慢就自學認樹
之後keep住進修, 上下唔同既online course
tree work supervisor training
讀多個園藝Cert

幾年前夠年資考左樹藝師
而家都係做緊科文之類
幫手做Inspection,帶隊安排保養工作

對呢個post有興趣
大約幾時開始請人
同埋我見要一年相關經驗
係真係會睇定唔使理
本身讀開相關major
FG無耐 又對大自然有興趣

以往4-8月都有開過的
有心既可以留意下
佢所寫既一年相關經驗真係會睇的
面試會問返你工作既野

到時我見到有開board既話,應該會再開新Post

睇返之前大概隔一年出一次job ad咁
即係21年應該會再請

係阿, 一年一次
不過有時要留意下佢係做邊個division
如果對環境保育有興趣
就應該全部都冇所謂既

初入行有$13000已經算好，有D公司得$11000左右

個d真係搵唔到工先入吧
低到生存唔到

但我當年年少無知入左

N仔?

咁要出去浸返一排先
有無收到風每年幾多人in同會請幾多個
睇落都多人爭

Tg交流下，

師兄有啲咩樹藝online course 可以介紹下
利申19fg

livelock waiting list 宜家去到2x

ching係direct offer 定waiting list?

暫時聽人講都係得N仔係直收offer
街外人好似都係waiting

啱啱收到offer了

師兄係livestock?定係CP?

CP, livelock 從來無見過

恭喜師兄
8卦一問，師兄係waiting 2x？

多謝你!
係呀，waiting 2x

再次恭喜，祝派到個好站頭～

ching 你咩背景

HD係讀樹嘅
畢左業做過二份同樹藝有關嘅工

直接相關學科

據聞有waiting排到12月入位

我知既，係N仔黎。waiting 1X，但上面師兄2X己收call

岩岩返到屋企已經見AFCD出左信了
有朋友都收到, 同佢一樣都係排得好前
聽入邊d前輩講會陸續收到Offer Letter
#wine#

恭喜你呀！

依家多人爭 要3年工作經驗先有interview

2x有份啊 今年係近年請最多嘅一年

3x都應該有 4x cut-off我估

巴打 同你career差唔多 講得好中point

巴打你都有考嗎?
今年聽聞係咁多屆收得最多既一次
因為今年加好多位
再撞正退休潮

我係前日收到offer了，等驗身中

Thanks
希望其他有心入既巴打快D收到Offer Letter
不過幾時先會安排驗身
搞下搞下應該又要等一個月

巴打完美解讀

平時收開二十幾三十，今年大概四十到五十

係 會做同事 不過唔相認 入去有緣再認識

點解搵成3-50k都想轉去做20k起步？

做埋秘撈隨時一星期返足七日
其實好辛苦
呢行要搵錢都係辛苦錢黎

另外香港做樹藝園藝不受重視
福利人工冇咩保障
好多行家有學歷都情願考政府

我舉我朋友為例
佢做contractor幫政府睇樹
返一至六, 星期日做埋秘撈
平均月入40左右
但佢話佢愈做愈殘
今年都一齊考政府重新再黎過算

入漁記有機會再做返樹
入其他部門都有機會得
e. g. 其他部門既field officer/LA
做政府叫做有個保障囉

3x都收到offer啦

做呢行都真係辛苦錢 日曬雨淋
好多行內人都有heart 不過人工福利唔成正比冇保障真係趕人走

交完acceptance form一星期收到驗身信

我收信日期兩星期後驗身

驗完身應該又要等一星期收結果
之後佢先再出信confirm你返工日子
各位順順利利早D入位喇

警世

重有一班死牛一面的LA

巴打想問問樹藝師個牌係咪一定要有2年經驗先考得，如果本身做緊另外一行，樹藝師當秘撈你點睇

照道理係
但行內以前好多人偷雞
而家要收工作證明文件

不過
仲係會有公司幫人(寫)工作年資
任佢地吹既姐

如果想當副職既話
個人建議去考攀樹師
做大家所謂既刀手

因為你如果唔熟樹
又唔係做開行內既
你對樹既病,樹種可能冇咩認識
好難幫人寫報告/做survey

但攀樹師(Tree worker)
主要係做修剪/斬樹
多數係收哂order點修點搞
同有人幫手監督
會比較易上過
不過對你既體能要求高

好既，唔該曬你 我以前讀env, 依家做左第二行，不過都想睇下有冇機會貢獻返香港嘅環境，就算冇收入幫wwf 每年做潛水survey 都好

幾好阿
其實你都可以考政府
考入AFCD做FOII
起碼可以接觸多D生態野

搭單一問
如何讀既科完全唔關事既話
可以點入呢行？

唔關事既而家難d入行
可以去讀張QF4 園藝/樹木監工既Cert

想問下係3頭定3尾

3頭

讀env 但無相關工作經驗有無方法入到afcd..

難d wo ching

係咪搵副職想入番都行唔通

如果有開contract 位 apply左先啦

好似好耐都無開NCSC 位...

上果次係2019年2月定3月

N仔位就唔會睇咁重工作經驗
有相關學歷會優先
個人覺得你可以參加下d 生態普查training
d老細會留意埋你有冇玩開相關活動

THZ...我都想入AFCD D N仔
不過好耐都未開POST
我研究下生態普查TRAINING先...

無EXP 真係想IN都無得IN

得閒睇下有冇搞鳥類普查,蝴蝶普查,昆蟲個D吧
再唔係就做樹藝學徒(近排好似出左個scheme,可以試下查下)
咩都識D係有優勢, 當然最好有一兩樣係好叻既(eg. 認雀,認蟲)

THZ
樹藝呢方面真係無研究過, 多謝你建議

巴打知唔知攀樹師點入行
睇左好耐見到要讀isa 但好似冇班開
又見政府有出資助做入職培訓但冇公司請學徒

利申：廿中冇經驗 識啲繩結 想學黎做freelance

去上爬樹堂識下人
香港樹木學會
Protree
呢兩間定期有開班教人爬樹
protree可以分級上堂
試下岩唔岩自己玩先
到時再考慮入唔入行

或者等疫情過後可以去嘉道理同濕地公園做義工

想問下如果報今日開既農林助理員(農業)再考AFCD 會唔會易考D..

可以試下報左先
因為係人事部睇你有無資格面試
所以好睇人事部覺得你有無相關經驗

如果果期無咩人報，就算無咩經驗都有可能叫你面試

就係想做住呢個儲下EXP先..(不過見到好似要解剖動物屍體)

我朋友的大同今年係漁業N仔考過去CP FOII
所以我覺得你有做過保育既野佢都應該count

咁我會試下報呢個..THZ
雖然人工會低左....仲要剖屍

我以為同殮房服務員無咩分別...

啱啱收到驗身信

要堅剖都係漁記獸醫搞啦

fuck 未有

你幾時收到offer?

下星期打去問問

遲你一日收信

我估呢個星期應該有

我下星期收offer兼fax埋去
隔左一星期就收驗身信

都係寄俾你？

係呀

[url]師兄你report duty日子係驗身後幾耐[/url]

你自己揀定佢揀㗎？

之前都想報農林嘅唔同post 但要兩年相關經驗我就知收咗皮 完全冇呢方面經驗 報咗應該都唔會考慮我

試下照報嘛
總係有機會既
就算入唔到
in下了解下班官會問咩問題都好

應該未出

等左一年都未出到信，速度真係好慢，搞到我想轉工都唔夠膽轉

始終疫情影響進度

想問問派邊係report duty當日先知？

係

唔該師兄

宜家出緊reject 同waiting list

睇果年多唔多人申請，如果無咩人報就算無相關經驗都會叫你in

點知嗰年多唔多人申請架？

其實都係靠AFCD做野D朋友講

應該都唔會無咩人報掛...政府工年年搶咁款

都係嘅，錦就要睇埋果年多唔多位

今年位比較多only
下年隨時跟返以往收十幾二十個

livelock啱啱又出post請人
睇黎佢地好急要人

好奇一問livestock要做d咩架？

前幾日apply係入今年啲位定下年架？

下年

有冇ching已收report duty信，最近幾個朋友收call後都冇乜聲氣

已收report duty信，月尾報到

ching你幾時收到

去做part time eco導賞員算唔算relevant exp

兩日前收到

唔該曬師兄

好輕輕貼到

我都係想有得in

去園藝公司做政府project包有得in

介唔介意講下例子

姐係有管理樹木的經驗，例如帶住師傅做野個類，又可以係有做動物普查的經驗等等

如果FG 嘅人曾經有intern 會唔會都當？那怕是3-4個月